% @Difficulté 2
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% Theme Fonctions
% SousTheme Fonctions affines
%@Titre Expression d'une fonction affine
\begin{exercice}[Source=MathGM, Trajet={1,2,3}]
Dans chacun des cas suivants, écrire la fonction $f$ sous la forme $f(x)=ax+b$ et précisez les valeurs de $a$ et de $b$ :
\begin{enumerate}
  \item La représentation graphique de $f$ est une droite de coefficient directeur $-3$ et telle que $f(0)=2$.
  \item La fonction $f$ est la fonction qui à un nombre $x$, lui ajoute 6 et multiplie le résultat par $-4$.
       \item La fonction $f$ est la fonction qui à un nombre $x$, le multiplie par 3, puis ajoute 4 au résultat, puis divise le tout par 2.
  \item La fonction $f$ est définie par $f(x)=(x+1)^2-x^2$.
  \item La fonction $f$ est telle que si  \og les $x$ \fg augmentent de 3, \og les  $f(x)$ \fg augmentent de 12. De plus $f(0)=1$.
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
  \item La fonction $f$ sous la forme $f(x)=ax+b$. \\Le coefficient directeur de $f$ est $-3$\\Donc $f(x)=-3x+b$ \\ Comme $f(x)=-3x+b$, alors $f(0)=-3 \times 0+b=b$. On en déduit que $$f(0)=2 \iff b=2$$
  
  On en déduit que, $f(x)=-3x+2$. 
 
   \item On a $f(x)=-4(x+6)$ soit $f(x)=-4x-24$.

  \item On a $f(x)=\dfrac{3\times x +4}{2}$ soit $f(x)=\dfrac{3}{2}x+2$.
  
  \item On a : 
  
\begin{center}
$\begin{aligned}
f(x)&=(x+1)^2-x^2 \\&=x^2+2 \times x \times 1+1^2-x^2 \\&= x^2+2x+1-x^2 \\&=2x+1 \\
\end{aligned}$
\end{center}  
 
  \item La fonction $f$ est telle que si  \og les $x$ \fg augmentent de 3, \og les  $f(x)$ \fg augmentent de 12.  \\
  
  Alors le coefficient directeur de $f$ est $a=\dfrac{12}{3}=4$ et ainsi, $f(x)=4x+b$.
  
  Comme $f(x)=4x+b$, alors $f(0)=4 \times 0 +b=b$. On en déduit que : $$f(0)=1 \iff b=1$$
  
  Finalement, obtient, $f(x)=4x+1$. 
\end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Indice}
\begin{enumerate}
  \item On a directement la valeur de $a$. 
  \item Suivre le programme de calcul et réduire l'expression sous la forme $ax+b$.
  \item Suivre le programme de calcul et réduire l'expression sous la forme $ax+b$.  
  \item Il suffit de développer et de réduire l'expression sous la forme $ax+b$. 
  \item La première indication permet de déterminer le coefficient directeur de $f$. 
\end{enumerate}
\end{Indice}



\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
  \item $f(x)=-3x+2$
  \item  $f(x)=-4x-24$
       \item  $f(x)=\dfrac{3}{2}x+2$
  \item $f(x)=2x+1$
  \item $f(x)=4x+1$
\end{enumerate}
\end{Reponse}